(親共) 馬逢國: 政府應考慮主導「世界盃」轉播權

李寶安出聲後, 見到香討班五毛都開始做勢, 要香港政府買「世界盃」轉播權

馬逢國加把聲不意外

hk01:

馬逢國表示，TVB是一間商業機構，對其裁員決定難以評論，但他對被解雇的員工表達關注，希望TVB不要減少播放體育資訊。他又說，希望當局對文化和體育有相當的重視，照顧市民的需要。

有評論指，目前大型賽事轉播權以競投方式出售予各地傳媒機構，但多由收費電視取得。例如今屆世界盃的全港獨家播放權就由電盈取得，當中只有19場賽事讓免費電視台播放，其餘45場賽事則須付費觀看。多名議員曾建議政府介入，在免費電視台或免費網站轉播所有賽事，但遭當局以不介入競投轉播權的「商業活動」為由拒絕。

馬逢國指出，一直以來都要求政府主導或透過與電視台協商，在免費電視台轉播所有賽事，但都遭政府拒絕，他認為政府現時應重新研究，對一些壟斷性的賽事活動有適當的介入，讓廣大市民都可以觀看大型體育活動。

政府投完係咪RTHK 播？ 如果咁又唔同講法。

唔夠小小超鬥就搵媽咪

政府邊會吖
足球好易形聚到人

個個夜晚掛住睇波第二朝唔返工
咁做有違公眾商家利益

如果政府買咗
係港台播哂全部賽事
我都支持
還掂支共政府都做唔到野

想救TVB

今次我就g持啦 rthk全部免費播

Rthk 應該播本地波啦認真

又話公共廣播服務
又唔用錢下播本地波
屌你本地波都係弱勢社群黎

支持

TVB唔夠鬥即刻洗橫手

買左，理論上應該咩台都可以播

RTHK播晒又唔同講法
投完益TVB有得低成本播就屌硬

睇viutv 都唔想睇荷蘭叻

一億執死雞都唔肯，抵執啦CCTVB

咩叫主導

以前得佢一間免費就焗俾佢播，而家自己有免費電視洗鬼理你

如果係RTHK播我唔介意政府買轉播權

我唔播
你都唔可以買